求解 保費融資如何賺息差

求解 賜酒

首先你一炮過比一球買一份保費一球既人壽/儲蓄保險

呢份保險首先要有保證回報 x%

然後你可以將份保單押比保險公司，再以某個折扣百分比去貸出保單價值，例如係90%，即係一球既保單貸出90萬，而貸款既利息假設係y%

咁你就可以又有流動資金，又賺到(x-y)%既利息

大陸佬走資就係咁走，境外買完保險，再用呢招套現買其他資產

但係x係未扣減保險費coi 扣完coi個回報低過y 咪即係蝕水？

巴打我上網睇到同你講既一樣 如果真係咁著數 真係個個都走去做

未必賺 可能會蝕，例如個回報未如理想
不過蝕都好，大把人爭住買，原因上邊講左，走資。

其實已經好多人咁玩左好多年
好多bank 賣完張大保單，氹個客抵押番出黎再買
例如一百萬買張五年單，保證回報3厘，銀行用細P-3.2大約1.8厘借返cash value 8成，當60萬比個客
個客每月供息不供本，五年後保單到期先還本金
銀行賺利息同賣保險佣金
個客賺張保單既回報同息差，因為借返黎果60萬資金成本係1.8%，回報係保證3%
風險就係
1. 保險公司執笠個客會渣都無，重要差銀行錢
2. P如果升到6%資金成本會有機會高過保單回報